【調查報導】打壓維吾爾人之中國公司遭美國制裁，但措施存在大量漏洞

幫手retweet：

重點：
- 美國商務部日前擴大制裁範圍，涵蓋額外9間中國機構；制裁範圍目前包含33間中國企業及大學

- 制裁黑名單上未針對第三方售貨平台；部分被制裁嘅公司產品依然於美國有售；亞馬遜自己就曾經響武漢肺炎爆發期間，向浙江大華技術（另一間因新疆監控而被制裁嘅公司） 購買量體溫嘅鏡頭

- Sony同埋Sharp都有提供零部件畀黑名單上面嘅公司，例如海康威視（即係全球最大監控鏡頭生產商）

- 海康威視 同 浙江大華嘅商品依然響亞馬遜有售

- 有部分響制裁和名單上面嘅中國監控技術公司，用佢哋旗下嘅美國分部身分參加拉斯維加斯嘅工業展，向其他國家推廣佢哋嘅產品（不過個conference最尾因武漢肺炎取消左）

- 亞馬遜同埋微軟都有份提供網絡服務畀至少8間目前受檢視嘅中國監控技術公司

延伸閱讀：
地鐵砲台山站使用比新疆人權報告被制裁嘅海康威視cctv

[突發大獲] 美國blacklist左海康威視

push

推

制裁我以為一條鏈連落去

我地可以自己做嘅

Push